黃之鋒：明明國際線係靠眾志，蘋果太過分

個多月前，應邀接受訪問，幫蘋果谷訂閱，我個人無拒絕到，因為覺得宣傳訂閱報紙真係有需要。

但，唔知點解，訪問期間講話外國國會幕僚有睇蘋果，同埋黎智英係國際唯一認識既民主派商人。結果個標題會變成「黃之鋒打國際線靠《蘋果》」。

大佬啊，黃之鋒打國際線梗係靠眾志，或廣泛地講就係靠香港人，完全唔明點解會作左個咁既標題出來，講到「黃之鋒國際線」靠蘋果，真係唔明點解要咁樣。

仲要推notificaiton比曬全部有download蘋果App既人，我自己同眾志國際團隊睇到都覺得相當唔舒服。

唔知有無黃絲叔叔姨姨見到，之後覺得「哇原來黃之鋒去國際全靠蘋果日報，咁我一定課金支持蘋果啦」，有既話我真係喊出來，本來想課金支持眾志國際線，變左課金訂閱報紙…… :(

訪問全文：

// 2012年的反國教社會運動中，架上黑眼鏡的黃之鋒，用道理將一眾高官、政客及教育界前輩擊退，當年他只是15歲的中學生，亦是首次投入社會運動。「我好記得《蘋果日報》喺反國教大遊行之後，連續一個月裏面，基本上日日或者隔日嘅頭版都係講國民教育。」黃之鋒說。有人認為傳媒應客觀持平，黃之鋒不能完全認同，尤其在大是大非之上：「更重要係，傳媒都要喺一個咁動盪嘅政治形勢入面，持守到、企硬到佢應有嘅價值。」

近年黃之鋒主打國際線，四出到倫敦或華盛頓做游說工作，接觸到的國會議員或幕僚若懂得中文，都必定睇《蘋果》：「去接收香港抗爭嘅最新形勢。」而他過去接觸不少外國國會議員，都會好奇問他有沒有香港商人支持民主運動，黃之鋒說：「現實係，由主權移交至今，唯一一個我哋稱得上具知名度而有影響力嘅民主派商人，就只係得黎智英一個。沒有之一。」原因當然是受中共打壓，但他認為要推動香港未來的民主運動，更加需要一把堅定聲音，一個能企硬民主立場的媒體尤其重要：「我唔希望未來連唯一一個碩果僅存、可以講到支持香港民主嘅商人，都fade out埋。」//

係d人識你咋，姓黃既共諜

留名之鋒都變熱狗

泛粉：黃之鋒你熱狗！

蘋果啲記者人工太高
除二啦
做乜叫人科水

兩面不是人

呢條撚頭唔係靠蘋果同泛民有咁多人訪問？

五毛出沒

垃圾標題同COMMENT

你收撚皮啦分化撚
哩單係蘋果仆街

撚係分化，獨派屌柒佢屌左六年啦。仲鳩鳩下咁

泛民成日都想之峰死㗎喇
之峰半身就出名唔使靠蘋果

藍絲笑了 我地最叻係批鬥自己友

泛民同之鋒都想獨派死呀，之鋒同泛民不知關係幾好。捉到隻熱狗

重點應該係：蘋果記者專業水準有待改進

之鋒本身係咪獨派

民主大報先係真大台
外國只睇蘋果

撚係，投機派黎咋

呢條撚頭上衛報抹黑獨派同本土派係少數，即係割勇武啦！

蘋果五年來都無提過你金紫荊人鏈你仲想點
如果係我
我好似東方講上海仔咁日日提住你

前果排先屈完黃之鋒係泛民，咁快又幫人被熱狗化
熱狗真係死性不改

蘋果玩出禍

上次玩蕭生

人地蕭生好人唔同你嘈

今次gphone出聲

熱狗不嬲死性不改架啦
你而家先知

Gphone出聲會搞到好少人退訂係事實

支持gphone同老泛民全面反檯

唔關立場事

報紙呢行真係冇得做

東方都好少人買來睇

蕭生就醒一早轉網台

講咩都得 消息又快 又有互動

哇好多五毛

泛粉：熱狗特性就係永遠唔認自己係熱狗！即係梁游天琦堡主呢堆！

熱狗

岩啦,出黎分化啦

肥佬黎始終係想做大台,但又做得差
之前鬧蔡英文倒哂米

P牌五毛狗多到
黐撚線

個個post d熱狗都出黎幫人被熱狗

泛民真係自己攞嚟柒 垃撚圾

全世界都熱狗

以前 熱狗等本土派 會鬧 gphone系小政棍

依家睇返 系 肥老黎 李柱銘 等民主黨老奸巨面前 唔夠奸就自然蝕章

佢不嬲政棍黎啦

靠HKBN
黃之鋒拒與梁振英握手
173,183 views

蘋果忽忽哋

啲妓者成鳩日亂嚟

泛民全面解體

勿分化

明明係"黃之鋒打國際線梗係靠眾志"
變成"打國際線梗係靠眾志"
title on99

成半cm係block咗

屌你老母黃狗蜂

笑到仆街
見到標題有gphone就入黎留言賺返幾蚊

agger

我都係
巴打絲打，小心分化post

咪咁計較，講到利益分唔勻內閧咁，點解每次一講錢就變到咁核突

Gphone對「支教民」既取態：

支 ：G從來冇上過支聯會六四晚會大台

教：教協準備對國民教育投降之際，G帶頭搞絕食抗議

民：G脫離 民主黨「命運自主大台」，真正「自主命運」爬入公民廣場

蘋果不嬲係毒果架喎 係依一年洗底

應該出多次notificaiton道歉
拉拉手
和解啦

唔關記者事啦屌 蘋果內部都好多人睇唔過眼
問題係班高層覺得咁樣好威
其實班高層除咗政治立場黃之外同班藍屍廢老係冇分別
都只係識得舐舐舐 如果唔係蘋果點會越做越差

不如等我地贏左之後先計數。
呢d 支節位對贏無幫助， 互數就加快我地輸。
外國理閪你錦多details 咩， 其實外國like 邊個 咪比邊個佢lo.
大家目標得一個， 香港早就無大台， 外國唔慣， 要交個名比佢地寫， 咪順佢地意。
唔通歷史會寫gp / 蘋果 係 推反中共 的關鍵人物咩。 係200 萬香港人！！⚠️
大家係用手頭上有的資源盡做。

真班on9真係好有趣，不過一定有五毛煽風點火

立場蘋果比人摷返出嚟！？

共諜買過個新ac啦柒頭

蘋果唔會
西瓜琦同偷拍馮敬恩都冇

等睇又俾人話藍之鋒

咁浪費ac，已封

共產黨 / 民主黨 / 肥佬黎 沒有無緣無故

已封鎖會員 - 石室遺錄

分化post 收啦

黃之鋒自己同蘋果私下拆掂佢啦，講真佢篇文寫得好核突，講到人唔捐錢俾佢但捐俾蘋果好委屈，講錢講到咁核突真係好難睇

不好意思，get 錯

石室秘錄

唉被人屈熱狗慘過追人還錢

咁pin 我ok?

同細良一樣死不認錯

黑歷史

特朗普實記得你搞個咩一人一信炸9佢noti
蔡英文實記得你無禮貌咁要求人地改移民政策啦

你係國際著名嘅民主派商人唔代表你可以代表香港人係twitter倒米、搞個人崇拜、同undermine人地之鋒嘅付出囉

我知蘋果係想人課金 但寫篇咁嘅野只會令人覺得你地好low 不完美 需改善

咬骨

Gphone古思堯化

blocked

蘋果十年來都無提過民主黨入中聯辦
如果系我
我要睇東方講先知道民主黨入中聯辦

邊個嚟

唔係蘋果記者人工高
係其他記者人工太底
話曬都係專業 竟然fg出黎人工低過賣衫

企開d啦屌你老母 果位

咁你哋爭住做咩畀咁高人工
而且好多傳媒都係水喉射本身賺唔到錢了

樓主你個標題都起得好差下

我就係唔想比人屈我係熱狗！

same
五毛熱狗見關鍵字就入黎帶風

蘋果係終極潛伏, 最後殺著, 信我!

當雙普選實行, 蘋果就會發揮作用!

二毛圍爐時間

含泛民
訂蘋果動
原諒民主黨
參加六四晚會

既果D人

拜託你地

唔好claim自己系本土派

老泛民2014騎撚左個雨革
今日gphone/眾志大個左，
國際線立大功，無咁順攤比你騎多次

眾志就係百屌成材嘅佳例
老泛民仲要死都攬住個大台位，唔聽人講

唔洗考牌點專業

靠邊店都唔係
呢場運動冇話邊個靠邊個
國際線都係好多平民一齊打出黎嘅一場仗
唯一可以話靠係上年送中係靠衝果班手足先叫得停

Gphone = 死刑犯
肥佬黎 = 劊子手
泛民黃絲 = 用錢買「血饅」既百姓

唔系記者人工太底
系記者門檻降底
話曬生於亂世 竟然仲有人認為記者要專業

買另一個ac啦五毛

壹傳媒下星期出業績

毒果係咁上下

咁快就計功勞？心寒唔心寒？

熱狗依家屌佢共諜

由 Day 1 我已經知道蘋果係乜野黎... 我冇課過

又一隻
屌你老母咁撚多五毛既

爭乜q

其實咪差唔多, 不過黃之鋒係暗屌, 樓主topic係明屌啫

蘋果國際戰線

泛民國際戰線

眾志國際戰線

咁都好爭

我屌你咩黃之峰，蘋果日報不嬲都係咁架啦，你依家提係咪想分化？唔團結邊個最開心，你究竟係咪收咗共產黨錢變藍之峰？

之峰終於都睇清楚毒果真面目

問題係老一輩嘅泛民包括黎智英成日都有做大台嘅傾向，又或者係啲唔適當嘅時候走出黎講啲唔適當嘅嘢e.g. 李柱銘23 條
以前佢地掌權都算，依家新一代嘅泛民/gphone 明顯更得人心，同埋佢地嘅理念同抗爭主力嘅香港人更加接近，但係老一輩泛民重係唔肯接受自己理念已經過時嘅事實
呢個就係點解毛姨姨會係毛姨姨，四方西始終都係四方西

講就講黃絲唔係一個顏色而係一個光譜
但係呢場抗爭要有贏面就唔單止要留住班淺黃，最重要係唔好得失作為抗爭主力嘅深黃後生仔
呢個問題已經由雨傘講到依家，如果老一輩泛民唔肯放手，大家又繼續唔解決扮睇唔到，結果只會繼續浪費時間討論同一個問題，香港人嘅抗爭力量係唔會團結到，只會令更加多人對泛民死心離棄泛民
老一輩泛民要做嘅嘢係退居幕後利用自己嘅影響力同外國班大佬deal，而唔係出黎係班後生仔面前做民意代表/政治kol

一時又專業一時又人人都做得
平日都話有市場以質素決定興亡，而家大把網媒/公民記者見係黃就唔理編採質素就like share

黃之鋒果個post被熱狗被分化就無事
我係呢度曲線話黃之鋒被熱狗就比人屌到仆街

騙到誰？五毛撚

已封鎖會員 石室遺錄

攝記同記者唔同喎
攝記係其中一種記者 最基本拎部cam就做得
但點樣係衝突現場唔偏幫任何人 中立咁去做採訪報導
呢啲就係記者既專業
同埋記者仲要寫稿訪問果啲呢？仲有法庭記者財經記者
人人都可以記錄場運動 但唔係人人都夠專業可以做記者

早幾日分化完素人區議員，今日再分化蘋果日報 (傳統泛民)

真係有必要喺呢啲時候講啲咁嘅說話

撐gphone 蘋果標題過份左

你腦殘？

我不嬲都屌柒佢架啦

好明顯蘋果有心影響九龍東選舉啦

垃圾標題

都唔明蘋果隔幾日就push notification 寫篇嬌情文搵個政治明星叫人subscribe 煩撚個閪 dl得你個app嘅人有幾多個未subscribe呀

小政棍俾老政棍跣左鑊

專業？我老母都做到啦

又一隻文妓打飛機

由其係呢班老泛民思維始終係留喺現有法制/一國兩制下點爭取兩制最大化 始終無將專權推倒 一切推倒重來 呢種諗法, 呢樣先係老泛民同 呢班新泛民 自決派 朱迪之鋒眾志 最大分別, 明白呢點後 自然就明白班老泛民所講的說話, 例如李柱銘話寧願立23條, 黎智英公嗯黨話唔好取消獨立關稅區等等

on99

巴斯乞
石室遺錄
中間淳太世界第一

3隻垃圾分化撚block 完

之鋒都唔係暗屌啦

咁黃之鋒佢本身個post啲comment 都係差唔多意思啦下話
你自己睇下先啦

係我衰多口加左句泛粉啫

係㗎蘋果個標題都幾垃圾㗎

借位
求大家一齊打Twitter國際線 入黎討論吓都好

［更正 - 置頂］國際線 - TWITTER WORLDWIDE TRENDING CAMPAIGN

GPHONE依家打國際線仲駛靠人?

假標題想搶走埋支持眾志既資金
不過睇左咁多年蘋果，都應該知道佢地作新聞既手法
一D都唔吃驚喎

肥佬黎打手嬲嬲豬
自己玩twitter玩得衰
下屬騎劫黃之鋒
唔去管下啲人

唔識唔好亂咁up

呢嗰深層次矛盾係重要關頭就必然會浮面，到時先解決就太遲，新一代黃絲到時真係會existential crisis 變成盤散沙，俾政權逐個擊破
李柱銘23 條我覺得直頭係民主黨入中聯辦2.0 嘅先兆
一句勿分化就打算當無左件事只係掩耳盜鈴

好多人講不割蓆
其實後面仲有一句
不分化
DLLM

撐g phone

其實我地國際線係真係好被動， 係要人地對我地有興趣先， 而國際都需要diversity同全面性, 所以佢地會傾向搵唔同的 pro democratic 的人傾， 如果only 同gp 佢地傾會覺得只有青年聲音。 而家問題係驚大中華膠眼光局限係1國兩制度。
其實最好可以搞公投直接比國際知香港民意， 或者民間記者會搞大型民意調查， 有100萬回覆個種， 到時就知香港人傾向。 係連登一定個個香港獨立啦。

今年612 見個50歲師奶嗌香港獨立, 就知未必係小數。

你之前係咪屌過加泰集會？
依家又屌gphone，請問你係咩立場？

Gphone 係共諜嘅話
習敗北一定係侵侵隻狗

等睇on9仔話佢係分化撚

香港人要全面反對國安法, 23條
唔理有冇港庭港審、跟普通法、加立23條日落條款，都要全盤反對
睇實任何聲稱支持民主人士求和，防止關鍵時刻賣港

國際線本身就係靠外國人同情同埋自己嘅重要性
拎西藏，香港同BLM 比較就一目了然:
- 西藏: 最慘，但係最少attention 基本上no body cares
- 香港: 一定無西藏咁慘，但係因為利益關係外國政府會出聲，但係民間因為覺得唔關佢事所以唔會點理，想入中國市場嘅商界更加會自我審查
- BLM: 嚴重性debatable ，但係因為道德光環全世界都走曬出黎支持，商界講BLM 直頭賺埋口碑

所以賣慘情其實無用，要鬥慘大把地方慘過香港
香港人要賣就要賣自己對世界幾咁重要

-------------

我覺得國際反而唔會點理咩光唔光譜，因為對佢地黎講反對聲音越強烈佢地就越容易插手
佢地需要嘅只係一個有份量嘅人去做發言人去代表香港民意，呢份民意越強烈同激進就越好
而老一輩嘅泛民多年從政累積左咁多connection，外國要approach 香港事務自然係搵佢地
但係學你話齋，老一輩泛民始終係保守大中華膠，想死守一國兩制多過推倒政權，同香港主流嘅抗爭者開始有分歧。而佢地嘅取態其實我估都唔會係外國勢力想聽到嘅e.g. 黎智英話要keep 住獨立關稅區

所以班老一輩泛民如果想幫下手，首先係搞下公投收集民意，然後用自己嘅connection 俾班新生代e.g. gphone，後生泛民，民間記者會 上位做民意代表，送credit 俾佢地
而唔係繼續講埋啲gphone 打到國際線係靠蘋果之類嘅嘢R 返啲credit 轉頭咁肉酸

五毛狗又係到帶風向

金紫荊都唔知比人澄清過幾多次冇咁嘅事

比人食住上我覺得個人facebook出聲都無可厚非

薑係老既辣

你講gphone ?

屌哂你地老母 係咪唔撚記得點Fact check 啦 ??
FAKE acc:

真acc:

熱狗：「 泛粉：黃之鋒你熱狗！」